民眾轉用離線通訊App

民眾轉用離線通訊App

■近日下載Bridgefy的緬甸用戶大增。互聯網

緬甸軍方周一發起政變和短暫斷網後，離線通訊程式Bridgefy指數小時內下載量逾60萬次，至今已突破100萬次。該公司推文指希望緬甸人民「在艱難的時候可好好利用程式」，正着力改善其保安程序和訊息加密。

經藍牙傳輸

昂山素姬等政治領袖當日被捕後，最大城市仰光和首都內比都等主要城市一度出現斷網。雖然通訊在晚上恢復，但社運人士隨即在社交網呼籲人民下載Bridgefy，以防再次斷網。該程式利用藍牙技術傳輸，毋須經由互聯網，讓用戶可離線通訊。

Bridgefy在2014年由墨西哥的初創公司設立，在全球廣泛使用，尤其在曾對社交網和網絡供應商施加限制的國家。香港2019年反送中運動期間部份地區曾懷疑出現網絡受阻，示威者亦曾使用該程式。該程式同樣用於泰國和尼日利亞的反政府示威，以及土耳其和希臘地震災難現場。程式獲Twitter共同創辦人斯通（Biz Stone）支持，不過網絡安全專家指程式可被入侵，讓用戶有被監視的風險。

路透社

用藍牙傳送咁即係隔幾多距離

可以好遠，因為每個手機裝了 Bridgefy 之後，除了自己通訊，也都是轉播站，可以把訊息接力傳到遠處。